做左押店10年，你問我答

係澳門押店做左2年仔8年櫃面
識答 / 答得 盡量答
點分真假唔會答
請出題。

點分真假勞

聽講做呢啲算係撈偏

唔算，全正當生意

收過最名貴嘅野係咩？

玉，1700萬，街客會攞呢啲靚野埋黎極少有，即call老闆過黎睇貨開價，政協

見過D人拎過咩古怪野黎賣？有D卡GAME D卡可能值幾舊水，有無見過/聽過有人賣

最後有冇贖回?

有咩多人拎黎但又唔會收

最易比人當垃圾，睇唔出值錢，但其實好值錢既野有咩？

多唔多人放假勞?

係咪咩皇帝帶過 你地又有咁多現金比到佢？

收過最平係藍芽耳機100$
試過有人攞包玉溪埋黎，直接屌走佢

放左4個月，淨收息都200萬

咁都收

玉溪係咩來

賭場送戈啲有個盒既，咩包金豬金牛戈類。
屌你我點同秤

如果潮流野
點分價錢

個人認為係玉

大撚把

千幾兩千萬一塊玉唔算貴。押店無野多，錢最撚多，特別係賭場付近既鋪。

佢磨左我成個鐘話要買船飛番香港，我算撚數當俾佢斷左我要，airpods黎既

當鋪最高人工係邊個?

D有經驗老員工一個月幾錢人工?

有冇試過出錯高價收左D唔價錢野返黎?

大陸煙，好似都要60幾一包??

邊類?MMJ ? LV?

點驗真偽？

仲洗問，一定係老闆
其次係櫃面，我最hi戈年年尾花紅有30個，月薪2皮左右
開得門做生意一定有收過流野，出over高價我未試過，因為唔肯定會打俾同行問。

經驗

類似啦

airpods都得100 正價千幾

咁撚好搵架咩?

潮牌唔收，lv cg都唔多鋪頭肯做，無咩人材識分真假索性唔做，又大件貨阻訂

原則問題，我地唔收戈“類”物品既話你值幾多都無用。

最難忘係當咩

以前，依家靜到仆街有雙糧都偷笑

初生BB

收左流野洗唔洗自己賠

你地收既野之中最古怪既係咩
同唔收既野之中最古怪既係咩

你,同事或老闆有無睇漏眼收過假野?
點算

收唔收LEGO?

睇情況，敝得掂條數都唔洗點賠，打開門口做生意實有呢啲野。

當斷左果件野會點處理？

初生Bb
煙

點入行請唔請pt

九成係喺賭場輸到仆街

有
再有就要自己賠，連續收假咁就係個人問題

行撚開唔好阻阿叔打機

又係輸到仆街食晒屎嘅例子

初生BB竟然收

bb點收

初生bb都收!?

號貨，即睇番貨幾錢黎定底價價賺左一筆，之後擺出門面賣有人買再賺一筆

習俗黎 求快高長大 好似拜神咁 不過呢個年代仲有人做？

狗 BB 下話?

正想問而家仲有冇收bb，水上人習俗黎，怕長唔大，通常行個圈就俾返人

個bb值幾錢有冇屌到個老母仆街

睇報紙，仔唔請pt

會有其他理由?

唔明點賺第一筆

係唔係9成都只請熟人?
新入行幾錢人工

算係一種傳統，啲人怕個b養唔大會攞去當，抱入當櫃入面做啲儀式就會俾番個B佢，封番封利士仔俾我地。

有，我淨上年都做過4次

當鋪會問媽媽想個仔點，通常都係身體健康，當鋪會係張紅紙到寫身體健康。

今次真係學到野了

香港做過，宜家轉左部門
你一個月有幾多號貨?
老細澳門都有3間

件貨當500，4個月唔攞收就斷，如果依家番貨價係1000，咁就定佢底價900，減番4個月息60$都賺左340$，之後放出門面賣到1200既話，再賺300

點解上面咁多人知「當仔」呢樣野嘅
定係依家啲人已經冇聽過？

係咪碌有得碌卡出現金?
匯率係咪1:1?
有無鬼嚟當過野?

所以話上連登真係獲益良多

澳門好似開24
5分息?
知唔知貴公司一年賺幾多

唔一定請熟人，依家入行做應該有12000左右，我10年前入行戈陣4000
呢個係澳門，香港唔清楚

人仔換人仔

平均每日30左右

碌卡為主要收入來源
鬼極少，多數係賓

基本上全24
最平3分唔出聲5分手機10分
月賺過百

老老實實，押當真係幾好賺
問過櫃面佢話3球夠開
不過宜家轉左部門未必出得返黎
高登都有幾個巴打做這行

當鋪係咪可以執到平勞

如果我當枝82年十六荼
你開咩價

香港差好多
不過澳門有賭場旺都正常

好蠢都唔明
咩野減4個月息 賺340？

識人最平，理論上當鋪收番黎既錶一定平過街價，你買會唔會平又係另一回事

多數隔離有間二手店同一個老闆

82年份只收百事，82戈年百事當造

自己有無中過伏收過咩假野

16570 密洞押到幾多

平時經過門面好似唔見有野賣
入面有個櫃放野賣既？
見個屏風神神秘秘
個店主又企到高人一等
唔夠膽入去

有時一個人都無，我老細果幾間
一個月多數唔夠100號貨，悶死人

LEGO好價錢架喎

係到打機?

訓教都得

通常佛牌唔收除左假之外仲有咩原因？

做野先，轉頭覆你地

入行第一件事係唔係教你分撈先?

有BB當?

有冇人擺塊西問你檔到幾錢

賣斷當d 野會唔會溝d 假野賣？

我見到好多錶

公然販賣人口

有啲鋪齋做押，有啲齋做碌卡，門面唔一定擺貨賣，個屏風叫遮羞板用黎擋住唔怕俾出面啲人見到你押野
櫃面高唔怕啲客搶野，所以你要舉上黎，所以當野又叫舉野。

有冇試過收偷左既野黎當 電話 珠寶之類？
有D賓賓會偷主人野 想知會去左邊
同埋警察上黎話呢d係 *裝* 物會點處理

澳門政府規定3分~5分每個月
當1皮野，一個月內攞番要俾10300$，1日都計一個月，全計舊歷

唔值錢

拖地煮飯洗衫

你間當舖有幾多人做野

屌 澳門巴打

btw 我有個fd早幾個月當隻假勞 當場個野唔知照收
比左佢3萬

過2日check 到就報司警

個fd周圍問人借錢填數

唔會，當鋪唔會賣假野

拎假野去當犯法既咩?

詐騙wo

我既認知就無犯法，不過只係做左2年當舖就轉左部門，未必係事實，各位巴打點睇

員工當野會唔會收高啲

因為係佢問我借錢我先知
雖然最後冇借

當初點解會入行？

你老闆有無拎啲野去拍賣

係咪要學識睇勞？

香港當鋪巴打留名
我見澳門當鋪個當價高過香港唔少

有冇鬼怪野發生過？

唔明呢度
你500蚊收件貨, 1200蚊賣出去
咪淨賺700囉

係咪斷左先確定賺340, 但自己賣得出1200再賺多三百.

10個

收戈個都廢既
押野全部要俾資料司法，唔好博

唔會犯法，但你係無辦法證明到你唔知戈件係假野，會好麻煩。

會，但好少人會咁柒

朋友介紹
無拍賣，唔需要

工作范圍

貨轉得快，俾多少少唔緊要，個客一晚放低幾獲條數好㩒計

人地黎當野嗰陣係咪會大聲貶低件野
eg 大嗌 爛鬼膠手錶一隻

點入行

金最高你當幾錢一兩

你當分兩次賺有賣之前340賺左先，有300賣之後先賺，同埋當野有利息，500$ 4個月息60$，所以件貨成本應該係500+60=560$

有無收過d邪門野？例如佛牌，陪葬品個d

係，所以要睇斷戈時市價

係咪可以日日練槍

唔會咁做

有冇試過收到賊贓

金最易計數，睇金價

無，唔值錢唔會收，唔關邪唔邪事

會有，司法直接沒收

咁d錢咪收唔返

點賺錢？

所以我個fd先會比人告詐騙

月息5%

無嫁喇

返工咁得閒，有無試過帶PS4返去打?

yes，俾2舊公司賺我都爽皮，佢仲要有盒

如果件貨斷左 但又冇人買 換唔番錢
係咪蝕左？
多唔多呢個情況發生

8折左右

乜唔係靜到無野當
轉左專幫大陸佬碌卡咩

收息賺，斷當賺，賣貨賺，碌卡賺，你攞唔攞件貨我都賺

咁佢好明顯明知假野都攞去當

玩緊

“擇”貨呢個情況，做得買賣點都會有

押店間鋪係咪有陣壓味

有冇不孝子不孝女帶埋老豆老母去當佢地D野?

司法會俾贓物資料我地，我地收野時會查過係米贓物先收。我地收既所有貨都會俾資料司法，如果係贓物會沒收，未至於會拉人封鋪但都有啲麻煩手續要跟。

未遇過

機鋪會唔會有基味

樓上話既幫人碌卡即係咩意思？

大陸佬唔帶得多現金過黎，同佢碌卡當消息買野，但直接俾現金佢，賺手續費

冇背景係咪唔開得

唔應該話背景，應該講要有關係同實力。

咁手續費會收幾多？1:1？

好似賣錶咁講價，佢碌一萬賺佢300，唔啱就250，最平200俾你咁，仲要計埋港幣轉澳門幣匯率同銀行手續費，平均1萬賺80$左右

唔怪得以前咁多種蟲友
B玉當A玉賣
早幾年香港檔鋪收到假金有無內幕
我收到風就係個二叔唔係九九九金當九九九金
因為印尼同香港個純金定義唔同
想問最尾點同犯唔犯法
同埋而家係未仲係認票唔認人

我老細同4姨太係老友

係未會有人同一日拎同一件野來來回回又當又拎返

香港內幕唔清楚，金黎講泰國同大陸叫得既足金都唔足港澳足金既定義(999.9)
一直以黎都係認票唔認人

呢個情況算唔算詐騙

大把

小心自爆

黎當野咩人多
學生哥，廢青廢中定廢老
男定女多

唔算，金有寫來源同純度，只可以話櫃面責任大啲同無睇清楚，金斷當多數會攞去熔唔會直接放門面賣。

多唔多人搵你地分真假同評鑑價錢

廢中，大陸閪，賓賓，男多

賓賓係未多數當電話
同多唔多斷當唔

無呢種服務，一係當一係唔當，所以你攞件貨埋黎櫃面開得價收既話其實已經默認左係真

賭場收現金定支票?攞得埋黎都係應急既點會收支票

點睇條友係想當斷
從而壓價搵多D

賓賓平價電話多
大陸閪比較多會斷

正，老闆最鐘意

當舖仲有無得做?
知唔知點計一年既賺蝕

個客會講
你係客，你唔想要隻錶你埋到黎都會話唔要盡當想要多啲
呢種最無肉食，因為佢地會行幾間格價
反而係啲唔洗當盡只係攞少少黎玩又輸到仆街攞唔番件貨戈啲斷左先爽

無
櫃面睇晒所有數，我地要做月結年結，好撚麻煩

成四個月好難斷當喎
而且仲有得續當

但我見香港做到上巿

反正出左門口就計你一個月息，多啲黎密啲手

戈你老母咩

到番轉，個客要1萬我地會碌佢1萬+我地賺既數，
當賺佢100，即係碌佢10100俾10000佢

續米又係俾息，你攞唔攞都賺尻你
其實係3個月斷，盡押戈啲會留多個月博佢番黎攞賺息，著數戈啲過一個鐘都唔柒俾你

唔同地區環境唔同，澳門邊有市俾你上

留名

係未連文具都有得當
想拎D 筆去吐現

金筆還好，鋼筆你就算拎數
話之你3層刀我都睇唔上眼

之前賣過2手錶，有客在新加坡當野，佢話頭一個月利息最低，搏d客月內轉利，澳門興唔興呢，同埋d價好高

100$我只係打個比如，visa同master仲有ae都唔做，只做銀聯，因為銀聯第2日就攞到錢手續費又平大陸個個都用，而且仲要計mop轉hkd匯率

香港果間做房貸為主

無得咁做，政府有規定利息

香港熟客俾2.5%

我知，賣晒廣告咁
澳門無押店會咁做，地產戈邊係福建佬既天下。

檯底交易，圍威喂，黃左間野釘牌都有份

香港應該無限最低

有規定，3.5%~5%

樓主 過澳門搵你買勞有無折？

有，骨折

茶煙飯

有無遇過d 真係好撚慘既 case?

呢度又見到天空巴， 係錶post 見到你出沒

請問有冇咩日常家居用品係可以當
想試下當一次野

比啲煙油你當收唔收

有個阿婆俾人扼，話張3萬6千既金鍊當票平價3萬賣俾佢，其實張票係3千6百，而且張票條友改左字黎我地正路應該要報警，最後幫阿婆報左警，條鍊我老闆送左俾阿婆

有冇人當賊贓

收

有無勞放出黎

無做當舖了，但之前做過，其實幾好做，合法大耳loan，不過好像過左最搵錢階段，宜家做翻新

聽聞好多名錶係澳門賣咗去日本，係咪真

有無同事穿櫃桶底?

有聽過無遇過，人間蒸發

唔出奇，澳門二手錶出貨量大

澳門人咁心狠手辣

聽過有同事食公司夾棍，寫就寫收3%，實收個客3.5%，自己食左0.5

幾皮野，得閒汁下汁下0.5%都幾爽呀

成日見無入過既謎之店鋪
無野要押行入去有無野睇？
聽落份工唔錯
無ot, 無乜工作壓力

見到狎鋪就覺得好似間間差唔多好悶
有無行家試過搞現代化
比如整網址，出會員卡，寫app，入面裝修到cafe咁放張sofa無客果陣彈下結他jam下歌咁？

咁多cash 打劫典算

我公司唔收玉，有保險

1680，1016都有不過我公司出名貴

有冇個姓劉的女人當左好多貨？
之後全部唔要
聽講港澳加埋當左幾億
仲要有唔少行家出個價都唔算高

澳門無人敢郁當鋪

應徵駛唔駛大隻？夠高？識英文？

無聽過

lm

店內有幾多現金

有冇遇過d閪客閪到明知好好賺都唔做佢生意？

唔係好明
我想問下當嘢既過程
我俾件嘢你
你俾錢我再俾張當票我
我想攞返舊嘢
我就俾返錢你
咁個阿婆拎住張俾人呃既當票嚟到你地到
係咪要再俾錢你地贖返條鏈？

有咩安全設備？

當鋪認票唔認人，邊個攞票攞錢黎都可以贖件貨，所以啲賭鬼輸死左會攞張票去賣睇下有無人要

唔愁無錢賺，閪口閪面發窮惡既我直接屌佢老母

唔方便答

唔好意思我太蠢
即係佢直接攞票去你到就可以攞嗰件嘢?
唔洗再俾錢?
如果唔係佢咪又要俾錢呃佢嗰個人又要俾錢你地?

想問下你第一次收左假野既過程係點？果時淆唔淆？你老細有冇講咩？
其實開頭係咪都係係佢隔離睇下點鑑？定自學？

另外想問下如果有人當斷左件貨，而你又有興趣，可唔可以買？可以買既話計法又係點？

唔該

押野流程，入黎俾貨我地睇，我開價你ok既就開票俾票同俾錢你，之後想黎攞番件貨就要攞本金同利息仲有張票過黎攞貨，張票會寫住件貨係咩野同贖番要俾幾多錢，明未?

咁阿婆係咪俾左三皮條友買張票 再去你道俾錢你贖野？

收左事後轉更另一個同事睇完先知係魔星石，即係假鑽石，呢類老手都會中招既奶野都無野好講，下次小心啲。

當鋪算係拜師跟師傅，好既就教下你，唔好既只會叫你做雜務，無人會主動走埋黎教你野。當完啲野夜晚包貨時睇多兩眼摸多兩野

斷左可以留，正常係計號完貨個價，當然有心要老闆唔會定太貴，基本都係本金加番4個月息要件貨

阿婆其實係要比3萬+3600+利息去贖條金
但因為本身比人呃左3萬，依家老板直接送條金比佢，但都要蝕2萬幾

係，佢扼呀婆話唔洗俾錢淨係張票就可以攞貨，阿婆話係全部積蓄

其實我就係唔明
假設條鏈真係三萬幾
咁阿婆咪要俾6萬幾7萬先攞到條鏈?
點解佢會上當
佢以為去當鋪唔洗再俾錢就可以得到條鏈?

睇到好辛苦

仲有係 範圍 啊

咁係咪可以用嚟儲積分

Hi 結衣巴 睇左幾頁先睇到你就係樓主
有無人當vape 嘅杆 機個啲？

你會唔會比100蚊去換幾蚊積分
而且呢100只係假設

你地會d野係邊賣d野？上網放？有買家咩

點解唔教分真假

有冇話咩貨物斷當最開心，實賣得出去又賺最多？

我仲想問下一隻幾千蚊既鑽石戒指仔通常收唔收

煙

屌你老母死撚開啦傻閪，人地咁撚有心機答問題，俾你條柒頭捉撚到隻錯字係度呀吱呀咗，唔撚睇咪過主囉屌你老母臭閪，痴鳩線當自己認字特警呀

d玉點分便貴 1700萬ge玉係咪有價冇市

可唔可以講下你遇過d咩仆街客？想知道輸身家入當鋪既人可以有幾唔要面

1700萬ge玉係古玉定翡翠？

Lm

好特別 留名

本來都想派膠比巴打你人手Filter 同殘體字
但呢啲有內容既post就算了

巴打做左咁耐最自豪既事係咩？如果有多過一件都講埋其他

最唔開心既事？

想問下點賺錢 交租

有冇靚女當under

好想知千幾萬ge玉係點

聽人講有好多錶舖老細都係當舖出身

碌卡點解唔去賭場換籌碼？仲唔收手續費

唔係應該佢證明我知道隻野係假先入到罪咩
點解要我證明我自己唔知

萬寶龍 star walker同百利金M605

可能賣俾收貨既人，我地會考慮過件貨多唔多人要先放門面自己賣，好似sub仔個啲正常都自留

公司唔俾收

我地做得押店，一定識唔少收貨同番貨既人

當唔盡既斷最好，大路野實賣到不過賺得少，好似地拖濕仔綠綠戈類

先用機驗真假，再睇咩種
有價有市，主要睇你識唔識人收貨

我諗你未必想聽，香港客最仆街，最唔要面都係港客

押野收息
賣貨
碌卡

我識既全部都係

賭場只有“套現”碌卡，無“消費”式碌卡

你攞得埋黎就唔會理你知唔知係假，件貨係你既你有責任知道件野有無問題。

法官大人，我屌
其實近期已經好少人會 買or押 金筆金皮帶扣金打火機，呢類貨以前好多。

謝主龍恩

然後我唔想答你問題，請負皮

千幾萬咁樣，可以講幾千同過百萬既貨係完全外行人都會睇得出，過千萬又係另一層級數。

咁呢期興咩多

前排IWC同P記，近排又回流番去撈
i7都好搶手，有部i7p 128未開盒既仲有3日斷已留

一日返幾多粒鐘？
幾多日年假？
現在仲有無人入行？

唔驚手機跌價同比人換左件咩

應該過下x ray都差唔多，而且開左盒冇人要

收個時都考慮左先出價架la.
i7二手放點都放到價錢.

想問下當玉係咪要拎埋份證明書去？

之前我條女老豆識人做玉 比左粒玉送比我 睇過個價錢係5位數

諗住套現 當鋪話唔收

一支公乜都唔識 佢話唔收 我就送左比我老母

所以手機1個月就斷，換唔換都無關係，賣俾二手佬唔差得遠

政府規定當乜都要證件留資料
玉依家好少鋪會收，難分真假要用專業機驗先知，已經唔係新個批櫃面無料，而係假野做得太好難以分真假。

有證明書都唔收，太多偽做而且無公信力，唔同GIA咁

明白了 感謝樓主解答。好在送左比老母做孝子

老人家都係中意玉or金器多，而且玉無定價，一塊千幾既賣到過萬都唔出奇，所以玉個市場好大。

有冇留過咩正野比自己 ?

錶唔多得隻藍黑gmt同地拖，本身好科技野手機較多玩一排就放
最抵係呢隻pp 5萬執番黎帶左幾年

PP正喎

做當鋪大把靚野執

5711喎

拎去鑑定，一千幾百姐

有客拎件貨黎問價
你地係咪會拎入去做個記號
其他行內人見到就會壓低個價？

貴價樂器會唔會收？
識唔識分樂器？

唔會，無必要咁做

收返來d貨，放返出去放俾邊d人？
米蘭站？

唔收

唔同瓣數，無交集，有專人收。

講到行業高峰巳過
有無諗過轉行或賣下2手錶之類

居安思危一定有準備後路
我對呢行好有興趣，唔係做唔住都唔會轉工
得閒屌下客，番工打機，玩到攰就訓有糧出，生活無憂

其實我都想做返當舖
不過之前二叔公話這行無得做
調左我去賣2手錶，做得唔過癮諗住辭職嫁啦!又俾老闆叫去學翻新手錶

翻新我做戈時已經要學，日日要執錶，最癲一日整30隻16233，屌你拉沙紙拉到我嘔血。

我地做當舖唔洗做這些

我地做戈時乜都要做，包貨執貨日結入電腦，有錶就執，無錶執企出門面賣錶，仲要周圍走改圈電金去銀行翻數，日日都好充實。

其實禁幾好，坐得太耐個人會on9左

多謝你回答...不過完全睇唔明
咩叫當唔盡既斷...
地拖濕仔綠綠又係咩...
勞？

有無靈異事件發生
有幾多講曬

即係有人當野可能只要件貨既3成or5成價錢，但佢又唔黎贖件貨斷左當，戈類貨最賺。

賭場啲撚樣成日係問要不要刷卡
係咪就係做呢啲嘢？

係，帶客去鋪碌收回佣

可唔可以分享吓你工作上遇過最唔開心既事?

做戈時俾大佬屈，當野開價睇貨係大佬既工作做既就算有料過大佬都唔出得聲，個時大佬收左假野屈話係我當，老闆即開佢波屌佢，之後睇cam我根本唔係鋪出左去

當鋪有咩設備係幫助你鑑定啲嘢？

電子秤，10倍鏡，各式開錶工具，經驗

號即點解？

件

有無收過古董文物之類？聽人講，有啲鋪專門有人睇呢啲係咪真同值幾錢

有無人過左十幾年先黎贖番件野

同一件野最長轉幾多次利?

好高質既你問我答
可唔可以分享下點仆街法同唔要面法
同埋唔同地方既客有咩分別

唔收古董

最長見過續期4年

無限

有港客輸到仆直埋黎舉身份證，唔收。之後舉耳機se535俾左100佢，死R爛R多廿蚊話差20蚊買船飛番香港，之後佢贏左番黎攞耳機，咁啱我日結包貨準備入櫃啲貨放晒係檯面，佢見個耳機放係檯面屌我老母話做乜玩佢個耳機，同佢解釋唔聽話要報警，最後攞武器出黎佢先收皮走，跟住又輸死左攞個耳機番黎舉，我同當時大佬屌撚到佢開花。

大陸佬最豪爽，港客最“度”縮，賓賓最古惑

拎左咩武器出黎

唔方便講
要保養既

槍？

點古惑法呀賓賓？

當嘢個流程大概係幾耐？即係俾件貨你要幾耐先開到價？例如有啲難鑑定既貨，係咪要check好耐？

壞機唔講，賊贓又攞埋黎，特登鎖機先攞黎，之類

多唔多人當手機拎賭本

超多，賓賓最多，其次港客

見過最貴拎咩錶黎當？

當年老豆老母無錢結婚當左隻介指，間當鋪仲執埋，係咪無可能揾得翻

我意思你見過的

當鋪執就應該會轉晒啲貨去其他鋪，不過過左咁多年應該都無

電話收唔收？

你條友5皮就收到隻pp 番來

重有無airpods 收多對等我去澳門探你

Breguet陀飛輪，幾年前，好似當左300幾

我經手有個1年半，依家仲續緊

贖咩?
斷左啦
用緊喇

圍內好細得幾個大老闆，老闆個仔揸車撞死人都唔洗坐，權力大。

收，高價，一個月斷當

樓主有冇聽過神字派

大陸佬？

通街都係

yes

3千先得100蚊

留名學嘢
屋企無值錢嘢應該唔會有機會入當鋪

識啲澳門人，成日話要陪老闆
澳門好細，好多嘢都係要靠人靠關係等人放條水路你行，無老闆（背景）根本無可能發圍
我覺得澳門黑暗過香港好多

啲玉要搵咩人鑑定過先值錢？

話無就呃你嘅
你覺得個當鋪老細唔識番啲人會俾佢係度開鋪賺咁多？

收過啲咩平野？

點解個櫃面會咁高 啲職員好似高高在上咁

世事無絕對，有當有贖上等人

唔少廳主都係佢個場付近開間鋪，入黎賭賺尻你，輸左門口當野賺尻你，贏左門口買野又賺尻你

幾時都話，唔怕你贏，只怕你唔黎。

專業鑑定機構

防人搶野走，所以你要舉件貨上去，所以當野又叫舉野

前面有講

但當鋪基本上都唔收？

我見過大陸佬飲醉搞事，個職員拎左枝槍出嚟，依個就係你地秘密武器？唔犯法咩

點解唔肯講點樣分真假既

咪話有人照囉

有冇人將當鋪當夾萬用？

係，已經好少會收

正皮pish

好有趣

真心學到野 lm

今日28喎，暫時押左幾多出去呢

好心佢拎去第間當啦

樓主呢題答唔答得呀？

樓主話有人當成千幾萬粒玉, 咁要驗幾耐先比錢?

有無試過整爛或者唔見左件貨, 人地想黎拎番點算?

有冇試過真係要用武器

未破處iphone收幾錢？

有冇試過個客嚟贖貨嘅時候唔見咗件貨？
點陪？

玫瑰金地通幾時買抵

當時個場最近得我戈間，另一間已經要行出對邊馬路，柒到喊

唔會好耐，通常分拎鐘就有答案，錶可能會耐少少，就算唔肯定都會打俾同行問

無

當2手收

未試過，我好似淨係呢種情況未遇過

夾萬得老闆同3個櫃面開得，我用黎放私己錢

有冇人拎nokia 3310黎?

票都開到500幾號，我放左幾日假初1先番工出糧

依家無，有都唔收

存貨時有無特別處理以防啲貨損毀咁樣架？

用雞皮紙包好佢

終於追完 好高質
想問有冇人檔名牌衫/名牌手袋/波鞋之類?
另外之前見到有人問會唔會突登寫衰件貨黎壓價?

其實前面已經答過啦
又話追晒

係未會見個客拎D 唔岩佢身分既野黎當
唔肯收/慢慢check
之前試過拎個金幣去舉個櫃面搞勁耐又call 曬二叔父搞一大輪
最尾贖返個時發現花左

98年前治安差批左好多槍牌比人，最多兇鳩個客點會真係開槍，個客無武器無打你開槍監都有得你坐，係d大陸佬先至驚依d野姐

當野其實有冇法律保障

同埋香港既當鋪其實點生存

個post又幾好睇喎

特登幫你重新爬晒全部文
你自己去睇返 #32 同埋 #320
唔好麻煩樓主重覆答問題

會唔會見個客鳩屎得濟特登壓佢價？
例如iphone7正常當到1000咁先算，個客太乞人憎所以只當500俾佢？

受教了

玩開耳機個班真係會覺得se一舊水都唔值

香港有當押條例, 差佬仲有個當舖組 ,點會冇法律保障

小米隻耳筒仲好聽過535

係，每日都會收集客人資料，同派發失物名單，個D位幾好做

好多等退休嘅做呢D位

唔係玩開耳機個問題
係話押野耳機唔值錢

一定有，正如18歲學生哥攞隻金撈黎當點都有可疑，但查晒證無問題查過又唔係賊贓，又無理由唔做佢生意既。

金會花唔出奇，要介開佢睇下係米包金假野，但佢介到客人明顯睇到花咁就係佢無料。

我就唔會，因為押高價，收利息都會高，係唔係都賺佢，無理取鬧太尻既會直接屌佢老母。

你當當鋪係合法大耳窿啦

或者咁講，我明知你對波鞋係真野賣到好貴，但唔收戈類野就係唔收，唔關件野值唔值錢事。

有無試過有人拎好貴既野黎當但當勁少錢

32 miss左我錯 但係我話壓價意思係睇戲咪成日話爛衫一件5蚊雞咁樣
依家個時代仲有冇? 定係只係都市傳說黎 中間好似有人問過爛鬼手錶一隻咁 但好似未答到?
同埋依家當票唔再係手寫?定仲有行家會手寫?

見過最可疑配搭係咩

而家呢個年代d 金器係咪要搵試金石磨下

最後收集到d 金沙粉(例如1兩) 係咪可以儲夠又拎去賣

即係拎金器入門口即賺

如果物主一心諗住當斷, 點解唔拎去金舖, 呢d 流通性大d 既門路
正常唔使拎去押舖架喎

舉完之後金價升既風險唔洗理
跌得多最多唔贖
去金鋪一賣一買都係會比人食差價

有冇收車, 收樓... 或者大d 既物品(唔係隨身物品)

有既話... 有冇人車當停車場咁放低

樓... 當左比你, 知你地老細唔會成日有人上去, 原業主當酒店一個月返去訓返幾日都無人知

武器(合法/非法) / 處女收唔收

搵得二叔公多數都係想贖返用黎周轉下

唔少，可能隻錶值5皮，佢只急用1皮就當1皮，咁佢俾息都俾少啲，而且呢類貨斷當就最賺，不過多數都唔會斷。

唔會咁樣踩件貨，而且無必要
當票全手寫，而且依然同以往一樣，寫到龍飛鳳舞客人睇唔明，我地睇得明就ok

唔會磨佢，你當條金鍊你介唔介意俾人磨?
界下佢可能會有，其實金都幾麻煩，有晒標籤就易睇，大廠好似周乜乜戈啲貨會印住佢公司名，其他就只可以靠經驗同界尻佢黎睇，有啲寫就寫足金，其實係包金而且包到好厚既中左招都無計，硬食。

香港當押業會有按車按樓，澳門無做。

唔係可以用超聲波機咩

有人拎五枝火柴頭黎當五舊水你地都照收？

熟客會，但帶得撈無人會當5舊咁樣衰

無用

你個例子只係罕見啫，Check過冇問題點解會唔收？買得呢類錶其實好多都知二手價，只係睇自己需要。

又唔係下下要儀器先識睇金，經驗判斷都睇到黃金成色同質地，再多D功夫咪試水囉，不過未必多人識玩試水。

因為我屋企銀條都係用超聲波同磁石check

116500 澳門當到幾多

呢個我答你，以前D電影電視有D誤導。會講成壓價係因為當鋪唔會同你用買價當俾你而係二手價格7、8成當，所以感覺上係壓價，實際係二手市場價格。

爛手錶一隻，呢種叫唱票，為當押文化一種，為保障當鋪，當押時會將物品寫及講爛手錶，然而呢種做法只係當時古代當鋪保障自己做法，年代可以講緊頭髮重有辨子年代，所以宜家唔多會唱票，現代當鋪會唱票情況為當票贖期時，票枱寫新票後，櫃面接過新票，票櫃讀出物件內容銀碼作對照之用。

我有玩過毛筆年代，但已經簡化科學毛筆，以前D前輩真係用墨水毛筆寫票，手字真係藝術品。不過宜家已經開始少見手寫。

無錯，而且我鋪到依家都仲用緊番瑪字記帳

銀唔收，只收k金白金同足金

當衣服鞋襪係有，但係已經唔係當今世代。以前當係因為做西裝都係貴既年代(幾毫子早餐年代，你諗下當時做西裝要幾錢？)

另一種做法係當棉胎，以前年代未必人人有大屋放冬天衣物，棉胎又大件又冬季先用，所以當時D人先可以當棉胎當西裝。

時宜世亦，宜家棉胎西裝邊度值錢。而且存放呢類物品要一定店舖空間，以現在租金尺價，當金當勞更為方便，所以呢個年代已經唔會當衫褲鞋襪

無知一問
當咗隻錶你地會唔會偷換隻錶或者啲零件?

唔會，相反會登記錶號碼，攞番戈時可以對號碼。

但種蟲友唔係可以做返一樣既重量體積比咩？

金銀業貿易場點計？？

熔完睇有幾多成足金先計

唔好意思 俾漏link

呢隻金銀業貿易場出既9999(有金銀業貿易場証書） 或者周xx,甚至中銀出既9999點計

咩叫點計?

呢批9999金 會唔會計高少少

會，但唔多，金條金幣唔會熔，但都係照金價賣

有無d咩普遍行外人以為當舖唔會收，但其實會收嘅？

收過/咩人來過當野令你覺得最稀虛
即係例如，
唉連乜乜乜都要輸到黎當野/咩結婚介子，傳家之寶都當鳩埋，想贖但係贖唔返

無，反而到番轉好多人以為當鋪乜都收，其實好少野會收，講得出其實只係收金，白金，k金，錶，鑽石。

條佬老婆生左無錢出院埋，黎當條2兩重既金鍊話傳左好多代，其實係假貨，當時我都唔知點同佢講好